<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>backen on KevOps — DevOps, Cooking, and everything else I want to write about</title>
    <link>https://kevingimbel.de/categories/backen/</link>
    <description>Recent content in backen on KevOps — DevOps, Cooking, and everything else I want to write about</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en_US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kevingimbel.de/categories/backen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Saatenbrot</title>
      <link>https://kevingimbel.de/blog/2020/10/saatenbrot/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kevingimbel.de/blog/2020/10/saatenbrot/</guid>
      <description>Ich habe mal wieder gebacken! Diesmal gab es ein Saatenbrot, bestehend aus Weizenmehl, Weizen-Vollkornmehl, etwas Hefe, und Kürbiskernen, Leinsamen, und Sesam.
  Der Teigling in seinem Gärkörbchen   Ich mag Hefeteig nicht, aber dieses Brot schmeckte mir sehr gut! Die Hefe war sehr dezent und wurde vom Saaten-Mix übertönt.
Dank der Backtechnik im Gusseisen-Topf war das Brot auch optisch ein Hingucker und sah viel besser aus, als mein Sauerteig Monster.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich buk Sauerteig Brot</title>
      <link>https://kevingimbel.de/blog/2020/09/ich-buk-sauerteig-brot/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kevingimbel.de/blog/2020/09/ich-buk-sauerteig-brot/</guid>
      <description>Inspiriert von Nina und ihrem Sauerteig Brot dachte ich mir, ich könnte ja auch mal Sauerteig Brot backen! Ich liebe Sauerteig Brot aber bisher habe ich mich noch nie getraut den Sauerteig aufzusetzen und zu &amp;ldquo;pflegen&amp;rdquo;, da mir das alles immer sehr kompliziert und aufwendig vorkam. Irgendwie ist es das auch, denn mein erster Versuch ist furchtbar schief gelaufen! 🤷‍♀️
  Mein Brot, wenn man es denn so nennen möchte.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
