<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>"Zuhause ist, wo 127.0.0.1 ist", sagt man. on KevOps</title><link>https://kevingimbel.de/de/</link><description>Recent content in "Zuhause ist, wo 127.0.0.1 ist", sagt man. on KevOps</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de_DE</language><lastBuildDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kevingimbel.de/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rust Cli Mit Docker Ausliefern</title><link>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/08/rust-cli-mit-docker-ausliefern/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/08/rust-cli-mit-docker-ausliefern/</guid><description>Vor kurzem habe ich einen Weg gefunden Rust {{ abbr &amp;ldquo;CLI&amp;rdquo; &amp;ldquo;Command Line Interfaces; Programme die in einem Terminal ausgeführt werden&amp;rdquo; }} Programme über Docker auszuliefern. Für meinen Arbeitgeber Synoa habe ich in den letzten Monaten ein CLI Tool erstellt, dass mir - und anderen - die Arbeit mit AWS erleichtert. Diese CLI im Team zu verteilen gestaltete sich als schwierig da weder jeder Rust installiert hat noch eine einfache Integration mit Homebrew möglich war da der Code in einem privaten Repository ist.</description></item><item><title>Corona Warn App</title><link>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/06/corona-warn-app/</link><pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/06/corona-warn-app/</guid><description>Die Corona Warn App wurde veröffentlicht und erstaunlicherweise ist sie gut! Die App läuft mit minimalen Berechtigungen, verbraucht wenig Strom da sie Bluetooth Low Energy verwendet, ist komplett dezentralisiert, und zu alledem auch noch Open Source: der Code für die Apps, die Website, und den Backend Server ist auf GitHub verfügbar.
Auch Linus Neumann vom Chaos Computer Club lobt die Umsetzung in diesem Video der Tagesschau, nachdem er und andere zuvor lange Zeit für eine dezentralisierte Lösung plädiert haben.</description></item><item><title>Hallo, Welt!</title><link>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/05/hallo-welt/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/05/hallo-welt/</guid><description>Hallo!
Dieser Blog hat ab jetzt auch eine Deutsche &amp;hellip; Seite(?). Auf jeden Fall dachte ich mir, es gibt durchaus auch das ein oder andere was ich vielleicht mal auf Deutsch bloggen möchte, gemischte Sprachen in einer großen Blog Liste finde ich aber nicht so super. Deswegen gibt es jetzt unter /de/ allen Deutschen Content Inhalt.
Schauen wir mal wie&amp;rsquo;s wird. 🤷‍♀️
Danke für eure Aufmerksamkeit!</description></item><item><title>Peinliche Handy Designs</title><link>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/05/peinliche-handy-designs/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/05/peinliche-handy-designs/</guid><description>In einer Random YouTube Punk playlist kam gerade Avril Lavigne - Girlfriend und das triggerte eine Erinnerung an ein furchtbares Handy Design das ich mal hatte. Das alle Icons veränderte. Grauenvoll!
Aber damals™ fand ich es super cool.</description></item><item><title>Über mich</title><link>https://kevingimbel.de/de/ueber-mich/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevingimbel.de/de/ueber-mich/</guid><description>Hallo! Mein Name ist Kevin Gimbel und das hier ist meine Ecke des Internets. 👴
Ich mache schon seit einigen Jahren (~12-13?) Dinge mit dem Internet, vor allem Websites (HTML, CSS, JavaScript, usw.) aber in den letzten 3 Jahren auch mehr Ops, vor allem AWS, Terraform, und Ansible.
Generell interessiere ich mich für Technik und Sci-Fi, (Video) Spiele, Dystopien und allen möglichen anderen Kram. Ich fange gerne Dinge an und probiere neues aus, seien es Technologien, Apps, Websites, oder aber auch die Herstellung eigener Parfüme.</description></item></channel></rss>