<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on KevOps</title><link>https://kevingimbel.de/de/blog/</link><description>Recent content in Blog on KevOps</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de_DE</language><lastBuildDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kevingimbel.de/de/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ich buk Sauerteig Brot</title><link>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/09/ich-buk-sauerteig-brot/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/09/ich-buk-sauerteig-brot/</guid><description>Inspiriert von Nina und ihrem Sauerteig Brot dachte ich mir, ich könnte ja auch mal Sauerteig Brot backen! Ich liebe Sauerteig Brot aber bisher habe ich mich noch nie getraut den Sauerteig aufzusetzen und zu &amp;ldquo;pflegen&amp;rdquo;, da mir das alles immer sehr kompliziert und aufwendig vorkam. Irgendwie ist es das auch, denn mein erster Versuch ist furchtbar schief gelaufen! 🤷‍♀️
Mein Brot, wenn man es denn so nennen möchte.</description></item><item><title>Rust CLI mit Docker ausliefern</title><link>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/08/rust-cli-mit-docker-ausliefern/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/08/rust-cli-mit-docker-ausliefern/</guid><description>Vor kurzem habe ich einen Weg gefunden Rust CLI Programme über Docker auszuliefern. Für meinen Arbeitgeber Synoa habe ich in den letzten Monaten ein CLI Tool erstellt, dass mir - und anderen - die Arbeit mit AWS erleichtert. Diese CLI im Team zu verteilen gestaltete sich als schwierig da weder jeder Rust installiert hat noch eine einfache Integration mit Homebrew möglich war da der Code in einem privaten Repository ist. Die einfachste Lösung war am Ende, die CLI in einen Docker Container zu packen und so zu verteilen.</description></item><item><title>Corona Warn App</title><link>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/06/corona-warn-app/</link><pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/06/corona-warn-app/</guid><description>Die Corona Warn App wurde veröffentlicht und erstaunlicherweise ist sie gut! Die App läuft mit minimalen Berechtigungen, verbraucht wenig Strom da sie Bluetooth Low Energy verwendet, ist komplett dezentralisiert, und zu alledem auch noch Open Source: der Code für die Apps, die Website, und den Backend Server ist auf GitHub verfügbar.
Auch Linus Neumann vom Chaos Computer Club lobt die Umsetzung in diesem Video der Tagesschau, nachdem er und andere zuvor lange Zeit für eine dezentralisierte Lösung plädiert haben.</description></item><item><title>Hallo, Welt!</title><link>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/05/hallo-welt/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/05/hallo-welt/</guid><description>Hallo!
Dieser Blog hat ab jetzt auch eine Deutsche &amp;hellip; Seite(?). Auf jeden Fall dachte ich mir, es gibt durchaus auch das ein oder andere was ich vielleicht mal auf Deutsch bloggen möchte, gemischte Sprachen in einer großen Blog Liste finde ich aber nicht so super. Deswegen gibt es jetzt unter /de/ allen Deutschen Content Inhalt.
Schauen wir mal wie&amp;rsquo;s wird. 🤷‍♀️
Danke für eure Aufmerksamkeit!</description></item><item><title>Peinliche Handy Designs</title><link>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/05/peinliche-handy-designs/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevingimbel.de/de/blog/2020/05/peinliche-handy-designs/</guid><description>In einer Random YouTube Punk playlist kam gerade Avril Lavigne - Girlfriend und das triggerte eine Erinnerung an ein furchtbares Handy Design das ich mal hatte. Das alle Icons veränderte. Grauenvoll!
Aber damals™ fand ich es super cool.</description></item></channel></rss>